## Теоретичне питання

Поясніть своїми словами, як ви розумієте, що таке деструктуризація і навіщо вона потрібна

### Усі завдання потрібно виконати, використовуючи синтаксис деструктуризації

### Завдання 1

Дві компанії вирішили об'єднатись, і для цього їм потрібно об'єднати базу даних своїх клієнтів.

У вас є 2 масиви рядків, у кожному з них – прізвища клієнтів. Створіть на їх основі один масив, який буде об'єднання двох масивів без повторюваних прізвищ клієнтів.

```javascript
const clients1 = [
  "Гилберт",
  "Сальваторе",
  "Пирс",
  "Соммерс",
  "Форбс",
  "Донован",
  "Беннет",
];
const clients2 = ["Пирс", "Зальцман", "Сальваторе", "Майклсон"];
```

### Завдання 2

Перед вами массив `characters`, що складається з об'єктів. Кожен об'єкт описує одного персонажа.

Створіть на його основі масив `charactersShortInfo`, що складається з об'єктів, у яких є тільки 3 поля - ім'я, прізвище та вік.

```javascript
const characters = [
  {
    name: "Елена",
    lastName: "Гилберт",
    age: 17,
    gender: "woman",
    status: "human",
  },
  {
    name: "Кэролайн",
    lastName: "Форбс",
    age: 17,
    gender: "woman",
    status: "human",
  },
  {
    name: "Аларик",
    lastName: "Зальцман",
    age: 31,
    gender: "man",
    status: "human",
  },
  {
    name: "Дэймон",
    lastName: "Сальваторе",
    age: 156,
    gender: "man",
    status: "vampire",
  },
  {
    name: "Ребекка",
    lastName: "Майклсон",
    age: 1089,
    gender: "woman",
    status: "vempire",
  },
  {
    name: "Клаус",
    lastName: "Майклсон",
    age: 1093,
    gender: "man",
    status: "vampire",
  },
];
```

### Завдання 3

У нас є об'єкт' `user`:

```javascript
const user1 = {
  name: "John",
  years: 30,
};
```

Напишіть деструктуруюче присвоєння, яке:

- властивість name присвоїть в змінну ім'я
- властивість years присвоїть в змінну вік
- властивість isAdmin присвоює в змінну isAdmin false, якщо такої властивості немає в об'єкті

Виведіть змінні на екран.

### Завдання 4

Детективне агентство кілька років збирає інформацію про можливу особистість [Сатоши Накамото](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%B8_%D0%9D%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE). Вся інформація, зібрана у конкретному році, зберігається в окремому об'єкті. Усього таких об'єктів три - `satoshi2018`, `satoshi2019`, `satoshi2020`.

Щоб скласти повну картину та профіль, вам необхідно об'єднати дані з цих трьох об'єктів в один об'єкт - `fullProfile`.

Зверніть увагу, що деякі поля в об'єктах можуть повторюватися. У такому випадку в результуючому об'єкті має зберегтися значення, яке було отримано пізніше (наприклад, значення з 2020 пріоритетніше порівняно з 2019).

Напишіть код, який складе повне досьє про можливу особу Сатоші Накамото. Змінювати об'єкти `satoshi2018`, `satoshi2019`, `satoshi2020` не можна.

```javascript
const satoshi2020 = {
  name: "Nick",
  surname: "Sabo",
  age: 51,
  country: "Japan",
  birth: "1979-08-21",
  location: {
    lat: 38.869422,
    lng: 139.876632,
  },
};

const satoshi2019 = {
  name: "Dorian",
  surname: "Nakamoto",
  age: 44,
  hidden: true,
  country: "USA",
  wallet: "1A1zP1eP5QGefi2DMPTfTL5SLmv7DivfNa",
  browser: "Chrome",
};

const satoshi2018 = {
  name: "Satoshi",
  surname: "Nakamoto",
  technology: "Bitcoin",
  country: "Japan",
  browser: "Tor",
  birth: "1975-04-05",
};
```

### Завдання 5

Дано масив книг. Вам потрібно додати до нього ще одну книгу, не змінюючи існуючий масив (в результаті операції має бути створено новий масив).

```javascript
const books = [
  {
    name: "Harry Potter",
    author: "J.K. Rowling",
  },
  {
    name: "Lord of the rings",
    author: "J.R.R. Tolkien",
  },
  {
    name: "The witcher",
    author: "Andrzej Sapkowski",
  },
];

const bookToAdd = {
  name: "Game of thrones",
  author: "George R. R. Martin",
};
```

### Завдання 6

Даний об'єкт `employee`. Додайте до нього властивості age і salary, не змінюючи початковий об'єкт (має бути створено новий об'єкт, який включатиме всі необхідні властивості). Виведіть новий об'єкт у консоль.

```javascript
const employee = {
  name: "Vitalii",
  surname: "Klichko",
};
```

### Завдання 7

Доповніть код так, щоб він коректно працював

```javascript
const array = ["value", () => "showValue"];

// Допишіть код тут

alert(value); // має бути виведено 'value'
alert(showValue()); // має бути виведено 'showValue'
```

#### Примітка

Усі завдання мають бути виконані на "чистому" JavaScript без використання бібліотек типу jQuery або React.

#### Література:

- [Деструктуризація на MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript/Reference/Operators/Destructuring_assignment)
- [Деструктуризація](https://learn.javascript.ru/destructuring)
